4人涉大埔非法集結2被告認罪 官索背景報告後判刑

4人去年8月5日涉在大埔響應「大三罷」堵路，被控參與非法集結，首被告26歲建築工人另涉被搜出士巴拿，被控管有物品意圖摧毀或損壞財產罪。
首被告和第3被告21歲學生今在粉嶺法院認罪，裁判官決定先索取他們的背景報告後判刑；22歲侍應和25歲學生則否認控罪，案件押後至11月18日一併進行審前覆核及判刑，4人獲准以原有條件擔保。

案情指，約50至100名示威者在大埔汀角路與太和路一帶堵路，並向警方掟石、磚頭及硬物等。警方施放催淚彈並推進驅散示威者，其中梁平安被搜出士巴拿和防毒面具，陳啟同則被搜出護目鏡、口罩、手套和防毒面具。

係粉嶺認罪

據案情指，當天晚上7時許，有近50至100名示威者在大埔超級城外集結，其間有人衝擊警方防線並向警方投擲磚塊石頭等硬物。警方發射催淚彈，有男子踩電動滑板向警方投汽油彈，汽油彈隨後爆炸。至8時許，警方向人群發出警告，有示威者不予理會，向警方發射雷射光束。警方向示威者推進並拘捕案中四人，從梁姓被告身上搜出士巴拿和防毒面具等物。